親戚開律師樓，同我講後生仔FG唔好計較人工，九千蚊上環預OT，9-9，比你聽到會點答佢?

利申: 北區人

人人都係咁， 蝕頭賺尾

你同佢講
既然你都話唔計教人工
點解唔開19k呢？

29k都唔撚做 返9-9我搵到4雞

真係識講笑

佢叫我幫佢執頭執尾 但我想搵marketing/音樂工 完全銜接唔撚到 d同學搵同一類一開波都13k-14k

人才

交代番bg先 佢成日講到自己故事好勵志 辛辛苦苦去澳洲讀個法律學位
屌你老味 係個時佢泊到個好碼頭 個男既做醫生 供佢全職讀 仲嫌人悶
屌你真係當自己塊屄鑲金

澳洲? you are not even a fucking chinese?

唔明你表達d咩

親戚都開9000仲算唔算親戚

唔係親戚可能開五千

已經有好間律師行貼3個月人工請佢走 迫於無奈先自己開律師行
一般d公司加人工比bonus都扭扭令令

唉唔收我錢學野都算係咁

我垃圾 怕一串佢就比佢串番 又話唔撚尊重長輩

9000蚊美金再考慮

個重點是 你覺得係唔係真係學到野

幫到你未來搵更多錢先......

揾食姐 犯法呀 我想架

咁簡單既問掄都要上黎問你都係去幫個親戚九千蚊打下工先啦

好問題 因為我唔係law底 就算比我做佢個所謂執頭執尾 幫佢translate曬d法律文件 做到曉飛都好 都唔係我希望發展ge路向
想係音樂度做副業 試過將自作ge歌send過比唱片公司 都冇回音 咁耐都係做得一份作歌freelance 冇了

咁好做唔洗益我啦

你又唔係law 底，佢肯比9k都算係咁。
講真，請你翻去做得咩？法律文件唔會比你掂啦，你既功能只係reception 或送下文件。

係咪覺得咁講野有助提升自信？

啱 咁計落佢又好似蝕左比我

好似連登某巴打

有野學講多謝都黎唔切
仲邊有咁厚面皮夠膽收佢份人工

貼錢返工啦

咪浪費時間係依d地方啦

其實係我要比番九千佢係咪

有冇睇上次有個巴打自學音樂造音箱追夢個POST?
仲後生,試下啦,唔好咁易放棄

最低工資都無 犯法喎 仲話開律師樓

有 好撚顛呢個真係 依家要番d銀兩去繼續我既夢想 睇到最尾真係覺得有d support既感覺 多謝你

係唔應該做囉
你去做，佢又覺得益左你。你又覺得唔抵。
無law底又無心做呢行，駛鬼去做律師樓咩

是但搵份part time, 得閒去搵下理想咪仲過癮

其實來去都係個句，捱唔怕捱，只係要知道捱黎有冇價值。

你話比個機會你學野，冇問題，真係有得學，幾辛苦唔計錢都可以去學。
但同樣，對方係明揾笨柒根本冇打算比機會你去學，一心只係想廉價勞工呢樣真係要睇自己點分辨。

十個老細8個都講埋呢堆癈話，就算fg低過市價我係你采佢都有味。

可以排公屋

低過最低工資

同你講唔好計既人最撚計數 自己諗啦

返9-9預OT仲要北區過上環
副業邊到黎時間搞 唔瞓?

後生唔計較唔代表個老屎忽親戚唔計較

當你係$32.5一個鐘咁
仆街到

未返 催我交cv

係32.5都唔夠 依家最低工資係34.5 告得佢

咁佢做長輩就可以咁樣嘅
呀親家教你咁同細路哥講嘢

其實已經唔洗諗
呢份工對你將來要走既路都無幫助
無謂晒時間 而且咁低人工 仲邊夠support你玩音樂。
除非呢份工20k up+輕輕鬆鬆，然後有空餘時間可以做你想做既野。
一係就9k但同你音樂條路相關既野先會揀

姐係親戚係律師都咁柒度縮？

不過個人建議你真係想入行又有啲料既 咪報其他律師樓囉

Doj intern 都唔只呢個價啦
一星期44個鐘 9.6k
仲要唔洗讀呢科

9-9 拎9k
做m記無咁嬲

on9啦 擺到明唔熟唔食

我記得佢有講過呢個世界係咁㗎啦 你揸乾人 人揸乾你 我一手努力創出黎既野 要比高人工人好似同員工分紅咁 覺得心理好唔平衡
佢做得最撚醒既事就係用佢死金屄格硬套落人地碌撚度 泊到個靚碼頭

"我上一世兩歲落戰場打仗, 唔小心比人斬左個頭, 炸爛左半邊身

返到鄉下咪又係上山下鄉結婚生仔, 呀親戚你都唔係好捱得架咋"

有佢既style

你咪直接同佢講
“咁你等我搵到個醫生女朋友助養我我就過來幫手”

當時我讀u最後一個sem果陣有個親戚同我講
「大學生普遍出黎做野都係八千至一萬蚊一個月」
又話冇經驗就係冇經驗，好難搵工，
叫我唔好計較錢，最緊要學到野，攞左經驗先，
如果搵唔到野做佢可以大發慈悲「幫」下我，
請我做個一萬蚊人工做到嘔既文職
我已經有同輩親戚中左伏，所以我冇理佢9up，
畢業搵左兩個星期工有三個offer，
第一份工萬六蚊，仲要舒服過起佢度做好多

咁勁既

咁你同佢返講
能力得一成

好奇想知律師呢行係咪要俾錢先入到行，講緊已經大學畢業

益你咋
人工9千，報稅唔洗交稅
另外員工benefit 出3,4萬 claim 日常自己支出，唔計落人工
咁咪ok

9k一個月點生活

冇law degree之後做到識飛都冇用架

一個月返廿日？？一過廿日可以告鳩佢老母坐監

$37.5×20×12 = $9,000

祝無人同佢做狗，佢間律師樓早執早着

腥講啲僱主真係自私、刻薄、短視

9-9 返到足起碼15k啦

人工咁少
又完全唔係你志向
諗乜鬼？有咩好諗？

諗緊點答佢 上次reject佢佢就話初出茅廬有個人照應好啲 呀嫲又幫撚住曬口咁

描述得好啜核

你話冇興趣咪得 駛咩理佢

講咗好多次啦 日日都打黎 又話好多爭住做

拒絕人都唔識

唔係親戚就萬9啦
呢啲仆街唔熟唔食
幫佢接幾個客返嚟唔收錢。又係你叫我唔好計較錢嘅?

九千蚊差唔多喇
如果係美金

通行都請唔到人 你個親戚都係收檔啦

fg都最少11-13k

利申同行 冇讀過law

答佢 我想放下假 做下毒撚先 你急嘅話咪請住第個先
我放夠再通知你

咁睇條仆街好似好撚缺人用
我有個FD同你一撚樣 , 個親戚係咁叫佢去幫手做會計行
佢一鳩走去見幾份大公司 , 之後串七七咁話自己見緊份好有前途既

BTW 最後無OFFER 走左去做細行

同返佢講做生意唔好計較賺幾多錢

倒貼9000啦

睇下點講架姐 我夠想大大力咁煎鳩佢啦 只係我唔可以用啲差語氣同佢講 一陣比位佢入到我唔啱 始終屋企重輩份 搞到老豆老母難做 依家唯有同佢鬥耐性

預先送層五球嘢嘅樓嚟住下，咪可以唔計人工，每月收5000淨夠食交水電煤就得，同你做夠十年

冥通五千萬唔洗找

本身大家一埸親戚想幫下你
既然係咁算啦 你自己出去搵啦咁巴閉

點解你間律師行唔做善堂

呢個我家姐五年前同佢講過 佢話：「你比層樓我係港島住 我咪番囉 你試下住北區日撚日搭差唔多兩個鐘車出去吖 你有老公車緊係咁講啦」之後佢比親戚屌佢唔奶輩份 新年比利是 我冇變 家姐少我八舊 真係痴撚線

係唔係想D後生仔有能力時報復你九千蚊9-9歲月?

人工低，工時長，冇野學
唔好做呢份工
積極搵其他工
長輩問就拖住先啦

香港就係咁撚低賤
以前就話講心唔講金姐
而家?咪玩啦

唔好返
九至九既工真係會揸乾你個人，慢慢你會得返條屍無左靈魂，無力去學去發展任何嘢
當然有人出夠三五七萬咪當賣命，九千蚊條命會唔會太廉價?

Marketing係無market架

你有目標，就唔好浪費時間在幫你唔到完成目標的工作之上

相信樓主本身已經知道你親戚份人係點,明顯地就唔係想教你野啦,啋佢有味

返9－9仲要北區去上環
即係你7點出門口 十一點返屋企
啱啱好有8個鐘睡覺時間
幾好，唔錯

做保安都20k...

所以咪話佢蝕撚左比我

蝕埋右啦 屌你老母

屌埋你呀嫲啦
話九千蚊，比乞衣咩
我第一份工就係有人介紹，返左份濕尻工，得九千五，完全一個仙都冇剩

睬佢都有味，咁既閪價中五畢業都唔屌啦

最低工資 唔熟唔食
佢仲可以報少強積金 計到盡

痴線你為左新年個八舊水利是唔敢屌佢？一年八舊，十年八千 ，真係夠你買層樓了

之前我打親戚工遲到早走，淨係朝早用半粒鐘收下信就得，其餘時間玩電腦上fb。

八舊水當人乞衣咩

樓主睇得出你壓力好大..連自己老母都要屌......

老實講直接覆你唔打算入依行,想搵番自己未來發展果行
直接講FG反而係最重要

都唔講份工同你想做既野唔關事，亦唔講得九千蚊擺明呃鳩你。

你諗下第時轉工，新工老細見你上一份工搵得九千，佢會開幾多俾你？萬二？萬三？你要幾耐先追得返正常人嗰數？

幾時有講過我為左八百舊唔敢屌 都話廢時比位佢入又講呢講路

所以同佢玩耐性 我有我揾 佢有佢噏 不過想諗下有冇啲有暗串成份但又比唔到位佢入既回覆佢

嘩成九千咁多我邊識洗呀，我出返去搵份三千就夠啦

樓主, 你肯定你同佢無仇無怨 ?

都有提及過 佢話講舊史 你同佢講時代唔同乜乜柒柒個d 咪又係比佢話藉口又盛

親戚都無得做啦，屌佢

同佢講後生仔就係要撞下板既，俾我出去撞下啦，第二撈唔掂先返黎購你嗰九千，你都實請我架啦係咪?

有啲味道 九千真係大茶飯黎

無 仲好耐性教佢樂理

拿拿臨揾份工塞住佢把口算啦
你同阿嫲講冇興趣 努力揾緊工啦
唔使擔心 多謝你有心啦
求其hea答算鳩數啦

咁我又想問 你唔係law底
你做落去都唔會有侓師你做架啦
有乜前途
有呀 做多幾年做高級打雜助手lor
有前途咩

又作文

無架 依家係佢覺得寫字樓工都係咁上下 總之我唔會返

係呀 唔係互動故黎

擺明係嫌棄你呢啲窮酸親戚
最好就係你反佢面，咁佢以後就唔使見到你

佢係 個時我爺嫲屋企出現問題 需要熟法律既人幫手 之後話因為層樓冇佢名 所以唔拎錢唔搞

上環預OT
車費都無左兩千先

中環派信8-6 跟銀行假都14k啦

淨係做呢d都唔至9k啦
同埋收呢9k唔係佢蝕俾你
係你蝕俾佢
因為用同樣既時間你求奇搵第份都可賺更多
更何況佢都唔想係呢行發展

包比你屌埋？唔係仲敢話計較

好無用，親戚又點，一直講唔想返到佢放棄為止咪得

一係是但搵份工番住先，reject佢話搵到份高你幾千既人工。再parttime 搵自己理想，當然，份工要準時收工。

答佢：呢啲咪唔熟唔食囉

FG洗嘜做呢啲 $9000係啲阿伯阿婆做Filing clerk既價錢嚟
視乎你嗰親戚俾咩位你做

利申：法律撚

你知唔知而家咩價
請條靚仔唔洗做日日坐都萬二啊
九千？十年前啊？

學樓上話齋親戚價 唔熟唔食

生同熟都食嫁啦
睇你平時係唔係得勢姐
你似比人壓住個勢咪出堆鳩價比你

如何展示出壓倒性既氣勢？

人地心諗：喂，大家親戚自己人，唔係咁計較呀？比你做益咗你啦。本身諗住3000請個呀嬸，倒下垃圾，寄下信，番半日都夠做。9000比多你呀。

一場親戚唔係得9k咁寒酸呀
講俾人聽唔係笑我,係笑你呀
人地以為你做律師都搵唔到錢呀

認真答你問題
唔想做既原因係因為得9000?如果出萬3就做?
係既話你直接同佢講幾錢人工你先做
另外仲係咪個個月問你老豆老母拎錢洗?係既你搵D PT做下,自然唔會煩你

朝九晚九重複性既工種，任何有學歷有得揀既人都唔應該做，除非一個月俾返幾萬先勉強考慮，仲要儲夠錢就好嗱嗱聲走

請參考喜劇之王 甜筒輝收坨地

除非親戚朋友公司大到可以開個位俾你鳩坐淨袋
如果唔係唔好打佢工，一定出事

岩,做呢D工都係騎牛搵馬
不過照睇佢係無其他OFFER,
而佢老豆老母見佢日日係屋企,想踢佢出去做野果種

同佢講
屌你老母狗都唔撚做啦

12個鐘9k，又唔係同你將來想做嘅野有關，寧願去炒散都唔應承啦

人工：無
前景：無
興趣：無
已經唔洗考慮

千企咪做
利申： 呢行

如果我係你，我會當住全部親戚面鬧你個親戚係食屎狗，然後從此斷絕關係，不再來往

我親戚真係開五千

大聲講，9千蚊咁撚少留黎比你老母汁骨啦

宇宙級

9k 一日12粒鐘 一個月返多過20日仲低過最低工資
告得

巴打可以問自己幾個問題：
1）對law呢行好有興趣？
2）如果唔撈佢有咩撈/想撈咩？
3）自問有冇能力揾到/做到 2）嘅工？

同佢講食蕉12碼都萬七八
九千你都on99

律師樓大把人唔係law底
識個friend全公司得一個律師（細公司），其他全部唔係law底，都最少12k起薪啦

咁多野學

倒貼返$9000比你親戚比個機會你學野

你又唔想做，又得個9000蚊。
老實講，當你係到做三年，一年加一千好未。
三年後出到去你覺得你市佐幾多？
你出去搵工諗住搵咩工
Admin? 到時你開價可以開幾多

你間律師行咁好pay嘅

有啲料，唔怪之得
Local firm好多都係賤價

話說樓主你諗下點覆佢啦，你想做嘅野同哩行完全無關
入去盞浪費青春兼悶死你

不過話時話，點會有人肯同你親戚打工，份人閪到

真係親戚嘅比三四皮一個fg請佢番去坐都見過
你個case叫搵老襯

我公司messager 26k一個月
16個月糧
有花紅

真 呢啲荀工大把人貼9k仆去做

我指你間律師樓
不過巴打你入到去做都唔係差啦

得！你都唔好同我計較工時

係，唔好計較
但唔想走後門，出去創一創
9k 9-9留返俾有需要人仕

9k 9至9妳同佢講m記都搵到

Nty gl

有車牌嘅話揸綠頂月薪13K
揸的士hea做扣除成本都600蚊一日
九巴入職都有16K
唔明點解要屈就自己

我就係你auntie 個秘書，我地會收返個offer, 遲啲會出律師信俾你

係咪一年後包有律師做？

其實係，想入行，聽人講係無學歷可以做到師爺，即係識同政府部門，對家文件打交道識窿路交呢樣交果樣，值錢但有機會被取代，如果電子化同簡化既話

「係嘅係嘅，親戚你真係講得啱」
跟住老虎蟹都唔好去佢度做呀

叫佢食屎

你唔串鳩佢
好多人爭住做又日日打俾我？俾個機會出面既人囉